%%% beamer.tex --- 

%% Author: Giménez, Christian
%% Version: $Id: beamer.tex,v 0.0 2014/03/21 13:53:34 christian Exp$

% Copyright 2014 Giménez, Christian
  
% This program is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.

% This program is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.

% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.

\let\paraimprimir=f
\if\paraimprimir f

%% No es para imprimir
\documentclass{beamer}

\else

\documentclass[handout]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm]

\fi

%%\usepackage[debugshow,final]{graphics}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
%% \usepackage{amsmath}
%% \usepackage{amstext}
%% \usepackage{amssymb}
%% \usepackage{enumerate}
% Paquete para insertar graficos con \includegraphics
% \usepackage{graphicx} 
%% \graphicspath{{imgs/}} %% Dónde se encuentran las imágenes?
% Paquete que realiza el índice analítico
%% \usepackage{makeidx}
%% \usepackage{showidx} %% Muestra dónde se definen los índices(\index{key})
% Edita el estilo de las páginas(encabezados y piés de páginas)
%% \usepackage{fancyhdr}
% Paquete que tiene montones de comandos para hacer cajas y recuadros
%% \usepackage{fancybox}

% Paquete que da color al texto y el fondo de la página
% Usar los comandos \pagecolor{} y \color{}
% \definecolor{mi_color}{rgb}{0.5,0.3,0.8}
% \usepackage{color}

% Paquete que da color a las celdas de las tablas.
% Usar \columncolor{blue} \cellcolor{yellow} \rowcolor{black}
%% \usepackage{colortbl}

\beamertemplatetransparentcovered % para que \uncover y otros overlays no oculten sino que los haga transparente (o más grises)

%% \usetheme{Warsaw}
\useinnertheme[shadow]{rounded}
\useoutertheme{shadow}

%% Escribe lo siguiente antes de cada sección.
%% Funciona tembién con \AtBeginSubSection y \AtBeginSubSubSEction...
%% Sacado de la Guía de Usuario de Beamer, página 96.
\AtBeginSection[] % Do nothing for \section*
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Outline}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}
\AtBeginSubsection[] % Do nothing for \subsection*
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Outline}
    \tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}

%%%%##########################################################################

%% Se separan por ambientes frames.

\mode<beamer>{
  \begin{frame}
    \frametitle{Presentación}
    
  \end{frame}
}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

%% Pueden tener títulos.
\begin{frame}
  \frametitle{Contenidos}
  \tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}{Otro ejemplo de título} % o el título así.
  Este es otro ejemplo: título en un frame.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{logo}
  \logo{\includegraphics[0.5cm]{logo.jpg}}
  ¡Un frame puede tener logo!
\end{frame}

\begin{frame}{Ejemplo de bloques}
  \begin{block}{Un bloque}
    Esto es un bloque.
  \end{block}
\end{frame}

\section{Overlays}

\begin{frame}
  \frametitle{pause}
  Comando $\backslash$pause:
  \pause
  Retiene el contenido hasta la siguiente diapositiva.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{only}

  \begin{block}{Usando $\backslash$only}
    \only<1>{Esto sólo figurará en la primer diapositiva de ``only''.}
    \only<2>{Esto figurará en la segunda diapositiva de ``only''.}
    
    Esto figurará en la diapositiva 1 y 2 de ``only''.
  \end{block}

  \begin{block}{Usando un comando con overlay}
    \textbf<1>{Esta línea es negrita en la primer diapositiva}.

    \textbf<2>{Esta línea en la segunda...}
    
    \textbf{Esta en ambas}.
  \end{block}
\end{frame}

%\begin{frame}{}

Sinopsis

\begin{verbatim}
  \onslide<modifier><overlay spec>{text}
  <modifier> ::= '+' | '*'
\end{verbatim}
  
%\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$\backslash$onslide}


  \onslide<1>

  \begin{block}{Sin texto}
    Muestra todo lo siguiente en las slides dadas.
  \end{block}

  \onslide<2-3>

  \begin{block}{Con texto}
    Muestra el texto en el slide dado.
  \end{block}

  \onslide+<2>{$+$ permite hacer invisible el texto en vez de oculto. (mejor usar $\backslash$visible).}
  
  \onslide*<3>{$*$ en cambio lo hace invisible (mejor usar $\backslash$only).}
  
\end{frame}

\subsection{Acciones}

\begin{frame}
  \frametitle{Especificación}
  
  \begin{block}{Descubrir}<only@1-3>
    La especificación $\backslash$item$<1-3>$ significa que se descubrirá desde la slide 1 hasta la 3
    
    $<1-$ Significa de la 1 en adelante.    

    Es aplicable a ambientes y algunos comandos.
  \end{block}
  
  \begin{block}{Ejemplo}<only@1-3>
    \begin{itemize}
    \item<1-> Tiene 1-
    \item<2> Tiene 2
    \item<2-> Tiene 2-
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Con tipos}<only@4>
    Dentro del overlay se puede escribir también un tipo para que se muestre cuando está descubierto.

    Por ejemplo:
    
    $< 1-5 | $ alert $@3-4 >$ Se muestra descubierto en las slides 1 a 5, en alerta solo en la 3-4.
  \end{block}
  
  \begin{block}{Con comandos de tipos}<only@5>
    \begin{itemize}
    \item $\backslash$only
    \item $\backslash$uncover
    \item $\backslash$visible
    \item $\backslash$invisible
    \item $\backslash$alt$<$overlay$>\{$texto por defecto$\}\{$Texto alternativo$\}$  Muestra el texto por defecto en los slides dados, sino muestra el alternativo.
    \item $\backslash$temporal$<$overlay$>\{$antes$\}\{$default$\}\{$después$\}$  Muestra el texto adecuado basado en el overlay.
    \item $\backslash$item$<$overlay$>$    (el de itemize y otros también se influye por el overlay).
    \end{itemize}
  \end{block}
  
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tipos}

  \only<1>{Slide 1}
  \only<2>{Slide 2}
  \only<3>{Slide 3}
  \only<4>{Slide 4}
  \only<5>{Slide 5}
  \only<6>{Slide 6}  

  \begin{block}{Tipos}
    Existen varios tipos:
  
    \begin{itemize}
    \item alert (o comando $\backslash$alert)
    \item uncover (o comando $\backslash$uncover)
    \item only (o comando $\backslash$only)
    \item invisible (o comando $\backslash$invisible)
    \item visible (o comando $\backslash$visible)
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Ejemplo}
    \begin{itemize}
    \item<alert@2> Se muestra en alerta en la slide 2
    \item<uncover@3> Se descubre en la slide 3
    \item<only@4> Se muestra solamente en la 4
    \item<invisible@5> Es invisible en la 5
    \item<visible@6> Es visible en la 6     
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}


%%%%##########################################################################

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 
